[Nan_Jeon_University_of_Science_and_Technology.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Nan_Jeon_University_of_Science_and_Technology.jpg "fig:Nan_Jeon_University_of_Science_and_Technology.jpg")
**南榮科技大學**，全銜為**南榮學校財團法人南榮科技大學**，簡稱**南榮科大**。是位於[臺灣臺南市鹽水區的一所私立科技大學](../Page/臺灣.md "wikilink")。於2013年12月改名南榮科技大學。由於長年以來註冊率及教學水準低落並逐漸下滑，導致於2018年遭教育部依法經私校諮詢會決議，停止108學年度全部學制的招生。\[1\]

## 沿革

  - 1966年7月
    奉准設校，選定[台南縣](../Page/台南縣.md "wikilink")[鹽水鎮](../Page/鹽水鎮.md "wikilink")(今[台南市](../Page/台南市.md "wikilink")[鹽水區](../Page/鹽水區.md "wikilink"))為校址。
  - 1967年，奉准立案正式招生，**南榮工業專科學校**創校，設有五年制電子工程科、化學工程科、土木工程科。
  - 1968年，增設工業設計科。
  - 1969年，增設機械工程科。
  - 1970年，增設電機工程科。
  - 1988年，增設二專日夜間部電子工程科。
  - 1989年，增設二專日間部工業工程與管理科。
  - 1990年，增設二專夜間部工業工程與管理科。
  - 1992年，改名**南榮工商專科學校**。增設五專部建築工程科、國際貿易科及二專日間部國際貿易科。
  - 1993年，增設二專部企業管理科、二專夜間部國際貿易科。
  - 1994年，增設五專部應用外語科，並設有英文組與日文組之分組。
  - 1995年，增設二專夜間部企業管理科。
  - 1996年，增設五專部企業管理科、二專夜間部電機工程科、機械工程科。
  - 1997年，增設五專部資訊管理科、二專夜間部應用外語科日文組。
  - 1998年，增設二專夜間部資訊管理科、應用外語科英文組。
  - 1999年，增設二專夜間部土木工程科、建築工程科。
  - 2001年，改制為**南榮技術學院**。增設：二技日間部電子工程系、電機工程系、企業管理系，二專日間部資訊管理科、應用外語科英文組與日文組。
  - 2002年，增設二技日間部營建工程系、國際貿易系，四技日間部電子工程系、電機工程系、機械工程系，二技進修部電機工程系、機械工程系、企業管理系。
  - 2003年，工業工程與管理科改名管理與資訊科。增設四技日間部營建工程系、管理與資訊系、國際貿易系、機械工程系，二技進修部應用英語系、四技進修部電子與資訊系、電機工程系。停招五專部土木工程科。
  - 2004年，增設二技夜間部資訊管理系、四技日夜間部企業管理系、四技日間部餐旅管理系、室內設計系。停招五專部電子工程科。
  - 2005年，國際貿易系改名財務金融系。增設四技夜間部營建工程系、四技日夜間部資訊管理系、財務金融系。停招二專夜間部土木工程科。
  - 2006年，增設二技夜間部管理與資訊系、二技日間部資訊管理系、二專日間部餐旅管理科。停招二技日間部土木工程系。
  - 2007年，增設工程科技研究所在職專班、四技夜間部餐旅管理系。
  - 2008年，增設四技部數位創意行銷學位學程、四技夜間部管理與資訊系。
  - 2009年，應用英語系改名觀光系。
  - 2010年，增設四技日間部營建工程系資訊應用組、綠色科技組。停招二專日間部電子工程科、資訊工程科。
  - 2011年，數位創意行銷學位學程改名數位行銷系。營建工程系取消資訊應用組、綠色科技組之分組。停招管理與資訊系、財務金融系
  - 2012年，增設美容系、數位媒體應用系。電子工程系與資訊工程系整併為資訊科技系。獲教育部同意改名科技大學籌備一年。
  - 2013年8月，改名**南榮學校財團法人南榮科技大學**，成立工程科技、商業管理、人文休閒等三學院。美容系改名美容造型設計系；數位行銷系改名數位行銷與廣告系。增設休閒遊憩與運動保健系。停招數位媒體應用系。
  - 2014年，增設創意產品設計系。企業管理系分設人力資源組、經營管理組之分組。人文休閒學院改名生活應用學院。
  - 2016年，休閒遊憩與運動保健系改名休閒運動管理系。
  - 2018年12月7日，該校因收支出現短絀，校務基金大幅減少，財務評估預測不佳等原因，教育部取消該校2019年所有招生名額\[2\]。
  - 2019年，數位行銷與廣告系改名行銷溝通與管理系。

## 歷任董事長

| 任別 | 姓名                                   |
| -- | ------------------------------------ |
| 1  | [沈榮](../Page/沈榮.md "wikilink")       |
| 2  | [沈榮](../Page/沈榮.md "wikilink")       |
| 3  | [沈榮](../Page/沈榮.md "wikilink")       |
| 4  | [沈水德](../Page/沈水德.md "wikilink")     |
| 5  | [沈水德](../Page/沈水德.md "wikilink")     |
| 6  | [沈達吉](../Page/沈達吉.md "wikilink")     |
| 7  | [沈達吉](../Page/沈達吉.md "wikilink")     |
| 8  | [沈達吉](../Page/沈達吉.md "wikilink")     |
| 9  | [沈達吉](../Page/沈達吉.md "wikilink")     |
| 10 | [沈佩香](../Page/沈佩香.md "wikilink")     |
| 11 | [沈佩香](../Page/沈佩香.md "wikilink")     |
| 12 | [沈佩香](../Page/沈佩香.md "wikilink")     |
| 13 | [沈義方](../Page/沈義方.md "wikilink")     |
| 14 | [沈柏青](../Page/沈柏青.md "wikilink")     |
| 15 | [沈柏青](../Page/沈柏青.md "wikilink")（現任） |

## 歷任校長

| 任別 | 姓名                               |
| -- | -------------------------------- |
| 1  | [劉兆璸](../Page/劉兆璸.md "wikilink") |
| 2  | [沈乃霖](../Page/沈乃霖.md "wikilink") |
| 3  | [張榮宗](../Page/張榮宗.md "wikilink") |
| 4  | [沈柏欣](../Page/沈柏欣.md "wikilink") |
| 5  | [陳如林](../Page/陳如林.md "wikilink") |
| 6  | [沈柏昌](../Page/沈柏昌.md "wikilink") |
| 7  | [葉茂榮](../Page/葉茂榮.md "wikilink") |
| 代理 | [王俊惠](../Page/王俊惠.md "wikilink") |
| 8  | [林義宗](../Page/林義宗.md "wikilink") |
| 代理 | [王俊惠](../Page/王俊惠.md "wikilink") |
| 9  | [黃聰亮](../Page/黃聰亮.md "wikilink") |
| 10 | [王俊惠](../Page/王俊惠.md "wikilink") |

## 地理位置

位於[臺南市](../Page/臺南市.md "wikilink")[鹽水區](../Page/鹽水區.md "wikilink")，係[清代台灣重要商港](../Page/清代.md "wikilink")，曾躋身「一[府](../Page/臺灣府.md "wikilink")、二[鹿](../Page/鹿港鎮.md "wikilink")、三[艋舺](../Page/艋舺.md "wikilink")、四[月津](../Page/鹽水區.md "wikilink")」之地位。自古文風鼎盛，人才濟濟，[元宵節](../Page/台灣元宵節.md "wikilink")[鹽水蜂炮民俗活動更為全台特色](../Page/鹽水蜂炮.md "wikilink")。

## 學校特色

  - 實驗室對外開放，常有非該校生借用。
  - 全校均為冷氣教室，校園內設有無線網路。
  - 屬「中而美」型院校，師生及教職員工容易產生融洽之情感互動。
  - 以「全人教育」為理念，重視人際互動成長。
  - 堅強的技術專業教師陣容。
  - 悠久的工程科技教學經驗與技能。
  - 實值的國際化交流互動。
  - 具有特色研究中心及特別學程設計，支援教學及落實產學需求。
  - 創新與整合型的學輔機制。
  - 推動技職服務區域化之善盡社會關懷。

## 教學單位

| <span style="font-size:14pt;"> **工程科技學院** | 工程科技研究所 | 電機工程系 |
| ----------------------------------------- | ------- | ----- |
| 資訊科技系                                     | 機械工程系   |       |
| 營建工程系                                     |         |       |

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p><span style="font-size:14pt;"> <strong>商業管理學院</strong> 　</p></th>
<th><p>數位行銷與廣告系</p></th>
<th><p>資訊管理系</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>企業管理系</p>
<dl>
<dt></dt>
<dd>人力資源組
</dd>
<dd>經營管理組
</dd>
</dl></td>
<td><p>創意產品設計系</p></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

| <span style="font-size:14pt;"> **生活應用學院　** | 觀光系     | 餐旅管理系 |
| ------------------------------------------ | ------- | ----- |
| 休閒運動管理系                                    | 應用日語系   |       |
| 室內設計系                                      | 美容造型設計系 |       |

| <span style="font-size:14pt;"> **通識教育處** | 華語文中心 |  |
| ---------------------------------------- | ----- |  |

## 中心

| <span style="font-size:14pt;"> 研究中心 | 數位科技中心 | 營建科技中心 |
| ----------------------------------- | ------ | ------ |
| 能源科技中心                              | 光電科技中心 |        |
| 資訊科技中心                              | 生物科技中心 |        |

| <span style="font-size:14pt;"> 專業服務中心 | 精密量測中心 | 南榮數位學習中心 |
| ------------------------------------- | ------ | -------- |
| 通識教育中心                                |        |          |

## 交換學生

### 美國

  - [南密蘇里州立大學](../Page/南密蘇里州立大學.md "wikilink")
  - [加州理工大學](../Page/加州理工大學.md "wikilink")(1+2+1學士)
  - [西北理工大學](../Page/西北理工大學.md "wikilink")(1+2+1學士)，[雙聯學制](../Page/雙聯學制.md "wikilink")(學位)

### 法國

  - [艾克斯技術學院](../Page/艾克斯技術學院.md "wikilink")
  - [E2C學校](../Page/E2C學校.md "wikilink")

### 日本

  - [熊本大學](../Page/熊本大學.md "wikilink")
  - [久留米大學](../Page/久留米大學.md "wikilink")

### 韓國

  - [全州大學](../Page/全州大學.md "wikilink")

### 中国大陆

  - [重慶理工大學簽署學術交流合約](../Page/重慶理工大學.md "wikilink")，進行交換學生計畫。

## 社團活動

  - 康樂性社團：
      - 弦韻吉他社
      - 國樂社
      - 鋼琴社
      - 熱門音樂社
      - 歌唱社
      - 熱門舞蹈社
  - 體能性社團：
      - 羽球社
      - 壘球社
      - 棒球社
      - 撞球社
      - 跆拳道社
      - 女子籃球社
      - 男子籃球社
      - 排球社
      - 網球社
      - 釣魚社
      - 桌球社
      - 劍道社

<!-- end list -->

  - 服務性社團：
      - 羅浮群
      - 春暉生活服務隊
      - 社會服務隊
      - 展望社
      - 康研社
      - 綠衫人家
      - 環新社
      - 崇德青年社
      - 親善大使志工社
      - 慈愛(慈青)社
  - 學藝性社團：
      - 動力Engine社
      - 番茄報報社
      - 掌中戲劇社
      - 陶藝社
      - 生涯輔導暨全人教育社
      - 心橋社
      - 布丁動漫社
      - 人類行為研究社
      - 紙藝社

<!-- end list -->

  - 綜合性社團：
      - 采風社
      - 客家文化研究社
      - 日本文化研習社
  - 自治性社團：
      - 學生自治會
      - 畢聯會
      - 學生議會
      - 電機系學會
      - 機械系學會
      - 管資系學會
      - 室設系學會
      - 營建系學會
      - 企管系學會
      - 財金系學會
      - 應用英語系學會
      - 應用日語系學會
      - 電子系學會
      - 資工系學會
      - 餐管系學會
      - 資管科學會

## 交通方式

### [大台南公車](../Page/大台南公車.md "wikilink")

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>編號</p></th>
<th><p>客運業者</p></th>
<th><p>路線</p></th>
<th><p>經由</p></th>
<th><p>備註</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><font color=#a52a2a><strong>棕幹線</strong></font></p></td>
<td><p><a href="../Page/新營客運.md" title="wikilink">新營客運</a>、<br />
<a href="../Page/興南客運.md" title="wikilink">興南客運</a></p></td>
<td><p>新營－佳里</p></td>
<td><p>鹽水、學甲、蕭壠文化園區</p></td>
<td><ul>
<li>鹽水站下車，步行約10分。</li>
<li>部分班次繞駛麻油寮、飯店-{里}-。</li>
</ul></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><font color=#a52a2a><strong>棕幹線區間車-1</strong></font></p></td>
<td><p><a href="../Page/新營客運.md" title="wikilink">新營客運</a></p></td>
<td><p>新營－鹽水</p></td>
<td></td>
<td><ul>
<li>鹽水站下車，步行約10分。</li>
<li>燈節期間加開區間車班次往返。</li>
<li>上午班次：新營站06:00發車，於鹽水06:30折返。</li>
<li>下午班次：新營站17:05發車，於鹽水17:40折返。</li>
</ul></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><font color=#a52a2a><strong>棕幹線區間車-2</strong></font></p></td>
<td><p>新營－學甲公所</p></td>
<td><p>鹽水、麻油寮、飯店-{里}-</p></td>
<td><ul>
<li>鹽水站下車，步行約10分。</li>
<li>上午班次：新營站05:50發車，於學甲公所08:30發車。</li>
<li>下午班次：新營站15:20發車，於學甲公所18:15折返。</li>
</ul></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><font color=#a52a2a>棕1</font></p></td>
<td><p>新營－雙春</p></td>
<td><p>鹽水、頑皮世界、新芳里、南鯤鯓</p></td>
<td><ul>
<li>鹽水站下車，步行約10分。</li>
<li>除5:55分雙春飛車班次，其餘班次皆延駛至雙春濱海遊憩區。</li>
</ul></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><font color=#a52a2a>棕2</font></p></td>
<td><p>新營－下中</p></td>
<td><p>鹽水、<strong>南榮科大</strong>、汫水國小</p></td>
<td><ul>
<li>部分班次繞駛鹽水上帝廟。</li>
</ul></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><font color=#a52a2a>棕3</font></p></td>
<td><p>新營－南港里</p></td>
<td><p>營新醫院、新營工業區、鹽水、太子宮</p></td>
<td><ul>
<li>鹽水站下車，步行約10分。</li>
</ul></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### [嘉義縣市區公車](../Page/嘉義縣市區公車.md "wikilink")

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>編號</p></th>
<th><p>客運業者</p></th>
<th><p>路線</p></th>
<th><p>經由</p></th>
<th><p>備註</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>166</p></td>
<td><p><a href="../Page/阿里山客運.md" title="wikilink">阿里山客運</a></p></td>
<td><p>高鐵嘉義站－鹽水</p></td>
<td><p>義竹、鹿草、<a href="../Page/嘉義車站_(高鐵).md" title="wikilink">高鐵嘉義站</a>、<a href="../Page/嘉義縣政府.md" title="wikilink">嘉義縣政府</a>、<a href="../Page/長庚醫療財團法人.md" title="wikilink">長庚醫院</a>、<a href="../Page/國立故宮博物院南部院區.md" title="wikilink">故宮南院</a></p></td>
<td><ul>
<li>鹽水站下車，步行約10分。</li>
</ul></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 公路客運

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>編號</p></th>
<th><p>客運業者</p></th>
<th><p>路線</p></th>
<th><p>經由</p></th>
<th><p>備註</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>7207</p></td>
<td><p><a href="../Page/嘉義客運.md" title="wikilink">嘉義客運</a></p></td>
<td><p>鹽水－嘉義</p></td>
<td><p>義竹、竹子腳、鹿草、水上</p></td>
<td><ul>
<li>鹽水(嘉客)站下車，步行約9分。</li>
</ul></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>7208</p></td>
<td><p>鹽水－嘉義</p></td>
<td><p>義竹、重寮、鹿草、水上、民生公園</p></td>
<td><ul>
<li>鹽水(嘉客)站下車，步行約9分。</li>
<li>鹽水06:00、嘉義17:10發車繞駛<a href="../Page/國立嘉義高級中學.md" title="wikilink">嘉義高中</a>。</li>
</ul></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>7407</p></td>
<td><p><a href="../Page/新營客運.md" title="wikilink">新營客運</a></p></td>
<td><p>新營－朴子</p></td>
<td><p>鹽水、義竹、東牛挑灣</p></td>
<td><ul>
<li>鹽水站下車，步行約10分。</li>
</ul></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>7408</p></td>
<td><p>新營－好美里</p></td>
<td><p><strong>南榮科技大學</strong>、鹽水、義竹、南鯤鯓</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>7410</p></td>
<td><p>新營－布袋港</p></td>
<td><p><strong>南榮科技大學</strong>、鹽水、義竹、布袋遊客中心</p></td>
<td><ul>
<li>4~9月延駛布袋商港。</li>
</ul></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 參考資料

## 外部連結

  - [南榮科技大學](http://www.nju.edu.tw/ch/index.html)

  -
[\*](../Category/南榮科技大學.md "wikilink")
[Category:台南市大專院校](../Category/台南市大專院校.md "wikilink")
[Category:1966年創建的教育機構](../Category/1966年創建的教育機構.md "wikilink")
[Category:鹽水區](../Category/鹽水區.md "wikilink")

1.  <https://money.udn.com/money/story/5648/3523781>
2.  [又有私立科大「病危」 南榮科大108年度停招](https://udn.com/news/story/7266/3523781)